大家好歡迎黎到City U CS TG GRP
==============================
電腦科學學科聯會幹事會IG:
香港城市大學學生會第三十七屆電腦科學學科聯會幹事會
澐翮 Nebulae
@cityucss_nebulae
https://instagram.com/cityucss_nebulae
==============================
21/22武肺特別資訊(持續更新)
1.香港城市大學學生會第三十六屆電腦科學學科聯會幹事會-程樂 決定並不舉辦ocamp 但有其他迎新活動安排
2. 木人巷將會喺中國銀行(香港)綜合樓舉辦

各位電腦科學嘅freshmen留意啦~
=============================
21/22 迎新活動招生日安排

各位電腦科學嘅freshmen留意啦~
迎新活動招生日(木人巷)將會喺8月18-21號喺中國銀行(香港)綜合樓6樓舉行
同學必先繳交學生會會費(年費$140+首次入會$70 = 共$210) 之後先可以進入木人巷 入面會有各院各科同唔同興趣society嘅迎新活動可以參加

嚟緊9月4號會有我哋CS嘅Oday
，到時各位freshman就可以認識CS科其他同學仔同埋好warm 好正嘅組爸媽喇
想join ODay嘅freshman記得18-21/8嚟我哋木人行報名喇

各位freshmen 記得去睇睇電腦科學學科聯會嘅IG (上面有link)
果到會keep住更新，為freshmen介紹唔同嘅資訊

=============================
FM常見Q&A(木人巷, reg day及ocamp篇) :
Q: 學校Email點登入: EID-c@my.cityu.edu.hk
記得唔係 @cityu.edu.hk

Q: reg day係幾時?
A: 18-21/8 09:30-18:00

Q: reg day要帶咩?
A: 帶身份證，帶大約一千元現金報ocamp (視乎報幾多個ocamp)

Q: reg day有咩做?
A: 整學生證，填問卷，library guided tour，行木人巷報ocamp

Q: 木人巷係咩嚟?
A: 木人巷係俾新生報大o(su/全city), 中o (院部ocamp), 細o (本科ocamp)，同學術society (eg 扶青/gym soc) ocamp嘅地區

Q: 木人巷喺邊?
A: 喺AC1(楊建文學術樓) 4/F purple zone(2021年因疫情關係轉咗去中國銀行(香港)綜合樓6樓6219房) 

Q: 新生最多可以報幾多個ocamp?
A: 無限制，但要衡量自己嘅經濟能力

Q: 聽講CS Ocamp好多asso嘅人? 
A: 19/20 年度開始CCCU已經脫離左City喇 所以CS Ocamp都係讀CS(JS1204)嘅Fm

Q: 想報中O 喺邊到報
A: 唔好意思19年開始冇中莊所以科工冇中O
==============================
🌟🌟🌟🌟🌟🌟🌟🌟🌟🌟🌟🌟🌟🌟
⭐️重點Q&A:⭐️
⭐️Q: Cs 有女? 
⭐️A: 有 唔少添 我地唔係ust 冇咁失衡 比例大概3比1
🌟🌟🌟🌟🌟🌟🌟🌟🌟🌟🌟🌟🌟🌟
==============================
useful link: 
揀hall攻略:
https://lih.kg/1427289

Cityu Secrets :
https://www.facebook.com/CityUSecretsPage/

城大GE指南:
https://cityuge.com

study plan:
https://www.cs.cityu.edu.hk/academic/bsccs/curriculum/plan.html

助一城:
https://festivaljog.com/?fbclid=IwAR0B51G61zkEx01wEtBWuBqdXbBpg0vXlApIve9mCh3upHy3InPZYtNePZQ

Placement公司評論:
https://docs.google.com/spreadsheets/d/101Etlqg_6nOWZFtseYgeizVe8cGmX61CaGUsJbMv-fo/edit?usp=sharing
==============================
FM常見Q&A:
Q: 咩係GE
A: Gateway education, 一堆唔同學科嘅人都要讀嘅科

Q: aims有咩用
A: reg科, check timetable, reg locker, reg hall, check study plan
     Reg hall: aims > student services > student residence
     Timetable:  aims > course registration > weekly schedule
     Reg 科: aims > course registration > add or drop classes 


Q: 除咗CS Major 仲有啲咩要讀
A: 首先中文有CCIV要讀，英文就有3個course，分別喺GE1401，GE2410同埋EN4262，數學就有3個，分別係MA1200，MA1201 同埋MA2185。同埋要喺3個area入面揀4個GE course 嚟讀，每個area最小要reg 一個GE

Q: 咩係cciv
A: 必讀嘅GE 中國文化 好多人爭 所以建議早啲reg 到Year4先reg又reg唔到就要defer

Q: Year3要placement?
A: 係 佔你一年時間 不過同時都要讀其他科

Q: Placement有咩suggestion?
A: 只有參考 https://docs.google.com/spreadsheets/d/101Etlqg_6nOWZFtseYgeizVe8cGmX61CaGUsJbMv-fo/edit?usp=sharing

Q: Exchange 幾時去好
A: 建議Year2 因為Year3要placement Year4 就FYP
==============================
